%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020-2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}
\usepackage{2223-pablo-tikz}
\usepackage[a6paper, landscape, margin=4mm]{geometry}

\begin{document}

\begin{activite*}
  On considère des vecteurs dans un repère orthonormé.

    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.5]
        \draw[dotted, gray] (0,0) grid (25, 7);
        \draw[latex-latex] (0, 1) -- (0, 0) -- (1, 0);

        \draw[-latex] (1, 1) -- ++(3, 1) node[midway, above left]{$\vecteur{u}$};
        \draw[-latex] (10, 6) -- ++(1, -2) node[midway, above right]{$\vecteur{v}$};
        \draw[-latex] (5, 3) -- ++(-4, 2) node[midway, above right]{$\vecteur{w}$};

        \draw[-latex] (5, 6) -- ++(2, -4) node[midway, above right]{$\vecteur{a}$};
        \draw[-latex] (12, 6) -- ++(3, -2) node[midway, above right]{$\vecteur{b}$};
        \draw[-latex] (8, 0) -- ++(9, 3) node[midway, above right]{$\vecteur{c}$};
        \draw[-latex] (10, 2) -- ++(-1, 2) node[midway, above right]{$\vecteur{d}$};
        \draw[-latex] (16, 6) -- ++(3, -6) node[midway, above right]{$\vecteur{e}$};
        \draw[-latex] (20, 5) -- ++(-2, 1) node[midway, above right]{$\vecteur{f}$};
        \draw[-latex] (21, 6) -- ++(4, -2) node[midway, above right]{$\vecteur{g}$};
        \draw[-latex] (18, 5) -- ++(6, -3) node[midway, above right]{$\vecteur{h}$};
        \draw[-latex] (23, 4) -- ++(.5, -1) node[midway, right]{$\vecteur{k}$};
        \draw[-latex] (21, 0) -- ++(-2, 4) node[midway, right]{$\vecteur{l}$};
        \draw[-latex] (25, 1) -- ++(-3, -1) node[midway, above left]{$\vecteur{m}$};
      \end{tikzpicture}
    \end{center}

    \begin{enumerate}
      \item Compléter :
        \begin{enumerate*}
          \item $\vecteur{a}=\ldots\times\vecteur{v}$
          \item $\vecteur{d}=\ldots\times\vecteur{v}$
        \end{enumerate*}
      \item Est-il possible de trouver un nombre $x$ tel que $\vecteur{w}=x\times\vecteur{d}$ ?
      \item  Parmi tous les vecteurs dont les représentants ont été tracés ici :
        \begin{enumerate}
          \item\label{colu} déterminer tous les vecteurs qu'il est possible d'exprimer comme $x\times\vecteur{u}$ (où $x$ est un nombre) ;
          \item\label{colv} déterminer tous les vecteurs qu'il est possible d'exprimer comme $x\times\vecteur{v}$ (où $x$ est un nombre) ;
          \item\label{colw} déterminer tous les vecteurs qu'il est possible d'exprimer comme $x\times\vecteur{w}$ (où $x$ est un nombre).
        \end{enumerate}
      \item Quelle est la « particularité géométrique » de tous les vecteurs listés dans la question \ref{colu} ? dans la question \ref{colv} ? dans la question \ref{colw} ?
    \end{enumerate}
\end{activite*}

\end{document}
